%@metapost:droites404exo023.mp
\begin{multicols}{2}
  \begin{myenumerate}
    \item $[AB]$ est un côté du triangle $ABC$ et $H$ est
l'orthocentre de ce triangle.\\Construis le point $C$, c'est à dire le
troisième sommet du triangle $ABC$.
\[\includegraphics{droites404exo023-1}\]
\vskip1cm
    \item $[AB]$ est un côté du triangle $ABC$ et $G$ est le centre de
gravité de ce triangle.\\Construis le point $C$, c'est à dire le
troisième sommet du triangle $ABC$.
\[\includegraphics{droites404exo023-2}\]
  \end{myenumerate}
\end{multicols}